[頂撚住]盧建民獄中來函指癌父病情嚴峻 FB 專頁透露已獲批外出探病

去年因暴動罪被判監禁 7 年的盧建民，其 facebook 專頁管理員貼出他的獄中來函。盧建民在信中透露，他從福利官口中得知父親病情已達非常嚴峻的地步，他得知消息後，不禁在工作間淌淚，並憶起有關父親的往事。專頁管理員透露，盧建民日前已獲特別准許，由懲教職員押送外出探望父親。

盧建民去年被裁定一項暴動罪成，其律師代表求情時曾透露盧父患末期癌症，希望法庭能予以輕判，但法官彭寶琴判刑時指，雖同情盧父患癌，但個人背景不能成為減刑因素，判處盧建民 7 年監禁。

盧建民在信中憶述，自己幼年時曾離家出走，父親曾在街頭尋找他；1992 年盧建民來港後，父親在製衣廠不斷工作，為了讓盧和兄長不會捱餓，連休假都放棄，父親下班時，又會去愛群快餐買兩隻炸雞髀給兄弟二人，自己則只吃隔夜餸，「父親的頑疾，可能由 92 年起不斷進食這些東西，間接地導致的！」

盧建民表示，自己要「多謝」彭寶琴，為了彰顯「法治」不作減刑，令他如今要見父親一面也關卡重重，「本人祝她長命百歲，他朝君體也相同！」早前曾透露有輕生念頭的盧建民又指，他以後一定會和香港共生共死，不會放棄生命，10 月 9 上訴日與大家見面。

彭官係on9，但個人背景不能成為減刑因素真係好難駁

醫生可以減，有錢仔可以減，但無錢嘅就背景不能減

屌,d有"錢"途既人又唔撚見佢地要坐。根本就係睇背景。
收皮啦,法官